_3\. 布雷西亚的阿诺德。他的初次露面；他与阿伯拉尔德的关系。他的教皇国世俗化理论。教皇对他的谴责。他的逃亡和失踪。塞莱斯廷二世。卢修斯二世。教皇和执政官与元老院的斗争。帕特里西乌斯-乔丹-皮耶罗内。元老院。卢修斯二世和康拉德三世。

元老院的复辟并非空穴来风，而是实实在在的事迹，对于中世纪的罗马人来说，就像当年逃亡圣山对于他们的祖先一样光荣。当时著名的改革家布雷西亚的阿诺德被错误地认为是这场革命的主要英雄，而这场革命必须源于当时的冲动和罗马的特殊环境。剥夺贵族的权力、神职人员的土地财产和教皇的公国，而将其主权权利移交给人民--这些都是明确的历史目标，无需任何教义。自天职之争以来，第三等级一直在与世俗和教会的封建制度作斗争；意大利各共和国的自由热潮正在吞噬旧法兰克帝国的封建主义，异端批判的气息已经吹遍了死寂的修道院知识。但最愚蠢的莫过于十二世纪。但是，最愚蠢的莫过于把摧毁封建主义的根本意图归咎于十二世纪，或者让当时的任何煽动者梦想建立欧洲联邦共和国。

人们出于对中世纪的无知，将这种想法归咎于布雷西亚的阿诺德，而阿诺德确实对某些社会生活产生了巨大影响。阿诺德、阿伯拉尔德和圣伯纳德是同时代的杰出人物，也是一出伟大文化戏剧的主人公。年轻的民主国家还在教会和帝国的阴影下成长，充满了对资产阶级实际自由的热情，阿诺德这样的人必须在伦巴第出现，他是一位披着牧师外衣的人民护民官，其严肃的精神蕴含着教会的理想，即净化扭曲的世俗和复兴原始基督教。哲学异端阿伯拉尔德和政治异端阿诺德站在解放资产阶级的同一阵线上。在教条专制的黑暗英雄之后，在格里高利这样的教皇之后，在亨利这样的皇帝之后，我们欣喜地看到自由的殉道者们手举崇高人性的旗帜，手持探究思想和自由意志的不流血但可怕的武器。

阿诺德的生平晦涩难懂；他于十二世纪初出生于布雷西亚。他于十二世纪初出生于布雷西亚，曾前往法国，在阿伯拉尔德门下学习辩证法和神学，并可能是他多年的伴侣。回到布雷西亚后，他成为了一名正式的教士，并投入到市民反对主教曼弗雷德的斗争中。执政官雷巴尔德（Rebald）和佩尔西库斯（Persicus）领导着人民，而阿诺德则在演讲中抨击司铎的世俗行为。他的原则是，神职人员拥有任何财产都是非基督徒的行为，所有的民权都属于王公和共和国，神职人员只需按指示缴纳什一税。布雷西亚是帕塔利亚的所在地之一；类似米兰的场景在那里重演：强大的民众演说家可以召回阿里亚德，却不分享他的指挥权。即使在当时，神职人员也是如此腐败，以至于格里高利七世似乎白活了。由于主教们时而支持罗马，时而支持德意志，长期的继承权争论、分裂和派别纷争使神职人员备受摧残，无以言表。一位讽刺作家会对当时圣人的咒骂报以微笑，并问道，如果圣伯纳德或安瑟伦在 1140 年仍要用达米亚尼的阴郁色彩来描绘神职人员的恶行，那么整整一个世纪的改革又算得了什么呢？"克莱尔沃修道院院长叹息道："要是在我死之前，能看到上帝的教会还是昔日的模样就好了，那时使徒们撒网捕鱼，不是为了捕获金银，而是为了捕获灵魂"。

开明的舆论早已认识到了这些弊端的根源；无论是议会还是修会都无法根治这些弊端；补救的办法就是剥夺主教们的世俗财产。这一伟大原则的实现是叙任权斗争的成果之一；甚至一位教皇也在最需要的时候认识到了这一点。阿诺德再次提出了帕夏尔二世的思想，并在自由城市的街道上用时代精神和人民的声音大胆地宣扬这一思想。这就是那场古老斗争的实际效果，这场斗争已经从王宫地区蔓延到了城市法庭和市场。

由于国家与格里高利教会等级制度的斗争，整个社会取得了巨大的进步；人民的政治和社会运动，工业、商业、科学的复兴，对古典古代的重新热爱，突然使世界与罗马教会形成了尖锐的对立，而在十二世纪建立了罗马教会临时统治权的罗马人，现在正处于一场新的、更加强大的斗争的中心。十二世纪反对教皇临时统治的罗马人，就像他们的子孙今天一样清楚而果断地表达了自己的观点。

阿诺德的教导在伦巴第和罗马引起了强烈反响，因为他所宣扬的教会国家世俗化正是当时的需要。曼弗雷德在 1139 年的拉特兰大公会议上谴责了阿诺德的原则，英诺森二世也意识到了这些原则给罗马带来的后果，罗马的共和党人只是在等待机会脱离罗马。他谴责阿诺德是分裂分子，命令他保持沉默，并将他驱逐出意大利。被逐出布雷西亚后，他前往阿伯拉尔德，后者希望在 1140 年春于森斯举行的一场学术比赛中击败神秘主义者伯恩哈德。阿诺德公开为他的主人辩护，并卷入了对他的审判。罗马会议的判决使他声名鹊起，而与阿伯拉尔德的关系则更受神职人员的憎恶，伯恩哈德现在也拿起了纪律的武器来对付他。不过，他也有与憎恶的敌人一致的观点。在《Von der Betrachtung》（《论沉思》）一书中，他对主教们的世俗恶行进行了激烈的抨击，不久之后，他自己也向教皇，也就是他的学生，坚决反对神职人员的政治立场。他以使徒关于事奉主的人不应关心世俗事务的论述为基础，提出了福音派的要求。他提醒教皇，他的尊严是属灵的职位，而不是 "统治权"，他必须挥动园丁的铲子，而不是国王的权杖，他的统治权可能是属世的，但绝不是使徒的权利，因为使徒被禁止统治。他满怀古老的基督徒情怀，感叹主教和教皇们披着世俗的傲慢外衣，穿着彼得从未见过的丝绸、紫色和金色的衣服，最后他向教皇大声疾呼，在这样的世俗外衣下，他不是彼得的继承人，而是君士坦丁的继承人。如果说圣人迫害一位道德改革者，而他对神职人员世俗统治的观点不是谴责而是赞同的话，那只是因为阿诺德并不只是在与世俗统治作斗争，而是在与罗马教廷和格里高利等级制度的权威作斗争，还因为阿诺德是他所憎恶的叛逆者。这位伟大的修道院长叹息道，教会是荆棘丛中的纯洁百合，却被宗派主义者所包围，它刚刚逃脱了狮子（皮耶莱昂）的追捕，现在又遇到了巨龙（阿伯拉尔德）。他写信给教皇，称阿诺德是歌利亚-阿伯拉尔德的盔甲护卫，并指控他们两人都是异端。教皇下令将他们关进修道院，但厌倦了生活的海洛伊塞斯找到了庇护所，与教会和解，两年后在克吕尼安详地死去；而阿诺德却大胆而充满热情地在巴黎的圣热诺维瓦山上肆无忌惮地宣扬他反对教士世俗化的教义，直到贝尔纳成功地将他驱逐出法国。随后，阿诺德逃亡并继续旅行。小苏黎世接纳了他，比茨温利早 400 年，赢得了思想自由的人们的感激。在这里，他甚至在贵族中也找到了追随者。只有克莱沃修道院院长要求君士坦茨大主教逮捕这位异教徒；在他那封不咸不淡的信中，他不得不承认阿诺德是一个道德纯洁的人，正如他所说的那样，他既不吃也不喝，只与魔鬼为伍，只渴求灵魂的鲜血。

这位受迫害的人在当时的波希米亚使节吉多那里找到了更有影响力的保护者，因为这位受过良好教育的红衣主教曾经是他在巴黎的同学。他在德国的某个地方收留了他，直到这位不知疲倦的彼得岩石上的异端侦察员也愤愤不平地写信给圭多： "布雷西亚的阿诺德斯，他的言论是蜜糖，但他的教义是毒药，他长着鸽子的头，蝎子的刺，他唾弃布雷西亚，厌恶罗马，驱逐法国，诅咒德国，拒绝接受意大利，他们说，他和你在一起；当心，以免他损害你的职位声誉；喜欢他就是抵制教皇和上帝的命令。 " 我们不知道这番劝诫产生了什么效果，也不知道阿诺德是否继续前行，也许是进入了神秘的凯撒派的宁静的阿尔卑斯山谷，还是继续受到那位红衣主教的保护--总之，他消失了好几年，直到突然出现在罗马共和主义者中间。

与此同时，来自卡斯特罗的托斯卡纳人红衣主教圭多成为了教皇。毫无疑问，他也曾是阿伯拉尔德的学生；他受过不寻常的教育，这一点从他在法国获得的法官这一光荣称号就能看出。1143 年 9 月 26 日，他以塞莱斯廷二世的身份登上罗马教廷，就在他的前任去世两天后，罗马城的革命促使他迅速当选。他的教皇生涯仅持续了五个月，而他死于帕拉迪宫的说法让人觉得他很可能也没能与罗马人达成协议，而是在激烈的战斗中不得不在弗兰吉帕尼的保护下避难。

科尔estin于1144年3月8日去世；3月12日，他的继任者是博洛尼亚的格哈德-卡西亚诺米奇（Gerhard Caccianemici）卢修斯二世（Lucius II），他曾在英诺森（Innocent）手下担任宰相，并在洛泰尔三世当选时担任驻德意志的使节。他短暂的教皇生涯是不幸的，他本人也成为了革命的牺牲品。当新的公社在血腥的战斗中立足于元老宫时，束手无策的教皇投向了大封臣的怀抱；他还向过去结交过的西西里国王寻求帮助。罗杰一世已经与塞莱斯廷二世在英诺森二世授予他的继承权问题上产生了分歧，他希望与卢修斯解决这个问题；他们在塞普拉诺会面，结果不欢而散；国王命令他的儿子入侵拉丁姆，教皇现在同意了一项条约，罗杰在条约中承诺支持他对抗罗马人。在他和贵族的帮助下，卢修斯希望瓦解公社；因为几乎所有的执政官都站在了他这一边，因为随着教皇国的移交，他们的领地也必须归还公社。从那时起，贵族们就成了反对人民的guelfa党。就连德意志派系的老首领弗兰吉帕尼也与教皇联合起来。教皇允许他们占有马克西姆斯圆形剧场，并将其迁入他们的帕拉丁城堡区域；除了圆形剧场，他们现在还拥有斗兽场、七神大殿、提图斯拱门和君士坦丁拱门（这两座拱门已被加高为塔）、亚努斯四角塔和城中的其他塔楼。

与此同时，陷入困境的公社试图给自己增加力量；它提升了一位帕特里西乌斯（Patricius）为共和国首脑。反教皇阿纳克莱图斯的兄弟乔丹-皮耶罗内（Jordan Pierleone）被赋予了这一权力，他也是家族中唯一一个出于野心或其他原因而投靠人民的人。因此，罗马社会并没有模仿其他城市，也没有设立执政官；因为这个头衔在罗马本质上是贵族的头衔，敌国的大人物们继续担任着这个头衔。由于当时还没有皇帝，帕特里西乌斯仍可被视为其代理婚姻，民众党在政策上承认罗马国王的至高无上地位。1144 年，乔丹-皮耶罗内（Jordan Pierleone）制定了第一部城市宪法；元老院时代从此开始。现在，市民们决定解除教皇的世俗权力，要求他将所有主权移交给帕特里西乌斯，并依靠什一税或国家养老金生活。这座城市再次试图废黜教皇，就像阿尔贝里奇时代那样；自那以后，它又多次这样做，并一直持续到今天。既然罗马的命运如此千篇一律，难道它不能被称为 "永恒之城 "吗？

1138年3月7日，伟大的霍亨斯陶芬王朝在罗马国王康拉德三世的帮助下登上了德意志王位。但罗马人也要求他承认他们的共和国。他没有回答，也许他仍然对意大利的城市充满怨恨，因为这些城市曾无耻地抛弃了他这个曾经的对立国王洛塔尔。他欣然接受了教皇的使节，这些使节要求他确认并承认教皇国，但他让意大利和罗马自生自灭；因为罗马人承认了教皇的权威，削弱了教皇的权力，这对他来说一定是件好事。

罗马充满了骚乱。1145年1月20日，教皇写信给克吕尼修道院院长彼得，说他不能去圣萨巴（位于阿汶丁山）为那里的院长祝圣。虽然这位教皇的传记作者声称他成功说服了元老院的元老们从元老宫下山并放弃元老院，但这是个错误。因为卢修斯为了从罗马人手中夺回他的世俗权力，做了最后一次绝望的努力。一位教皇像布伦努斯或维特利乌斯一样围攻并猛攻元老宫，但皮耶罗内和他的元老们--在他们炽热的想象力面前，古代的阴影可能会从塔尔佩废墟上升起--像他们的祖先一样英勇地保卫着元老宫；据说，一掷石块击倒了基督的代牧人，历史上除了曼利乌斯和格拉古之外，又多了一位教皇，他血流如注地沉入了元老宫。

1145 年 2 月 15 日，卢修斯二世在科埃利乌斯河畔的圣格雷戈里修道院去世，他是在弗兰吉帕尼的保护下被带到那里的。
